<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Hexo</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2018-01-19T13:23:37.177Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>John Doe</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>无关风月</title>
    <link href="http://yoursite.com/posts/675c9854/"/>
    <id>http://yoursite.com/posts/675c9854/</id>
    <published>2016-05-26T02:54:39.000Z</published>
    <updated>2018-01-19T13:23:37.177Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>九月的风吹起来了，吹过树梢，吹过街道，最终吹到了M市著名的M中。 M中大门敞开，像巨大的怪兽张开血腥大嘴，等待着鱼虾的涌入。<br>进了M中大门，左手可看见雄伟的游泳馆，三层高并可容纳上千人进餐的食堂。右手有“画”着近三千年名人文士的长墙，墙后是400米的标准跑道，保养尚好的足球场，篮球场，排球场。通慧楼，铭志楼，逸夫楼这几幢教学楼并列着围绕着操场。这大概是M中的一点点气势。<br>吴义是一只普通的鱼虾，进入M中，看到这么大的气派，他并未啧啧称奇，反而在心里暗骂自己为什么报了一个这么大的学校，出门上网定要费许多功夫。因为学校太大，走动想来非常浪费时间。想着许多上网时间被走路浪费，真是一件让人痛心的事情。<br>进入寝室，吴义惊讶地发现有独立卫浴，有实木衣柜，和摇起来不会吱吱作响的铁床。他十分不解，忽而又想起上楼时瞥到墙上的紫荆花，思路便豁然开朗起来。紫荆花开在M中，吴义十分开心，以至于忘记了紫荆花开的缘由。人大抵是乐以忘忧的，比如好了伤疤忘了疼，算是一种洒脱的态度。只要不会视伤疤如不见，便不会让人寒心。<br>吴义在暑假，是去看过本土生长的紫荆花的，还曾去那地的巨大游乐场玩过。游乐场是不足为道的，大抵是些过山车，摩天轮，乘船，游行，烟火。跟吴义同行的赵隘，这人有轻微的神经衰弱，晚上有人打鼾便睡不着觉。又玩游乐场的当天晚上，吴赵二人回到像紫荆花一样“精致”的小酒店时，发现同一房间的两个人——即是旅行社安排同住的——已经入睡。赵皱了皱眉头，听到响亮的鼾声，抱起一床铺盖，说：“今晚我睡浴室。”真真在浴室睡了一宿。<br>吴义铺好了床铺，盘算着是先去教室在逛一圈，还是在寝室里等室友见面。方才在教室报道，看到了自己高中的班主任谢首钦，本以为自己遇到了一个40多岁的老货。四下打听，却发现谢班主任才30出头的年龄，竟还没有自己的父亲大。心里暗暗琢磨，教室也许真是三大累人职业的第二名，竟能把人如此摧残的。至于第一嘛，不消说，便是程序员了。正想着，进来了一个人，上身穿着黑色运动服，下身是黑色的棉制运动裤，细细瞧去看不见脖子，大约算个胖子。鲁迅说过胖子应该穿黑的，不显胖，然而吴义此刻觉得鲁迅是个蠢材，胖子穿了黑衣依旧是个胖子，别的不敢说，眼前便有一个铁证。那胖子笑了一下，说：“你好，我叫谭彦。”说罢又继续眯着眼睛笑了起来，然后指着吴义的头上说：“你这个上铺没有人住吧，我睡你上铺罢。”吴义连声答道：“好好好。”心里想着不要压垮了床板砸到自己便是。<br>—————–我是华丽的分割线———————-<br>前些天闲的蛋疼手抄了一遍华鸟风月的歌词，觉得自己在养老院呆久了，心态也变老了是吧。<br>有些人发8周年纪念，我很惊讶我竟然忘了。<br>想了一想又觉得没什么惊讶地，1-7周年我不是也都忘了吗。<br>然而我在高中之后还是一个人回家了一趟，翻过栏杆往大酒店里面往上走被人喊着拦了下来。<br>我能重新审视一下纪念吗，我还是重新审视一下自己吧。<br>买来的豆腐花的豆粉受了潮，泡都泡不了只能扔掉，包装烟卷的铝箔的也挡不住。<br>人的心发了酵，说多少话都拦不住吧。<br>那我还废话什么呢。<br>我并不是见不得别人好的人，看到别人得到奖学金多就不安逸。<br>但是我的希求又在哪里，我的希求是为赋新词强说愁？<br>说到底，我只是想在5.20这个日子之前说<br>赞美太阳<br>继续受苦</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;九月的风吹起来了，吹过树梢，吹过街道，最终吹到了M市著名的M中。 M中大门敞开，像巨大的怪兽张开血腥大嘴，等待着鱼虾的涌入。&lt;br&gt;进了M中大门，左手可看见雄伟的游泳馆，三层高并可容纳上千人进餐的食堂。右手有“画”着近三千年名人文士的长墙，墙后是400米的标准跑道，保养尚好
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
